# Карточка тестовой модели для проекта FoodSnap

## Краткое Описание
- Разработано командой проекта Foodsnap в рамках курса "ML System Design. Autumn 23/24"
- ResNeXt-101-32x8d model
- Предобучена на датасете "Caffe2 at FB". После дообучалась на датасете, скомпилированном из данных соревнования [food-recognition-benchmark-2022](https://www.aicrowd.com/challenges/food-recognition-benchmark-2022).

## Назначение
- Предназначена для определения продуктов и блюд, представленных на изображениях.

## Оборудование и ПО

Обучалась на следующей сборке:
- MB:  Gigabyte B550 AORUS ELITE V2
- CPU: AMD Ryzen 7 5800X 8-Core Processor
- GPU: Nvidia Tesla P40 24 GB
- RAM: 32GiB DDR4 3600 MHz
- SSD: Samsung SSD 980 1TB

Программное обеспечение:
- OS:Ubuntu server 22.04.3 LTS
- Kernel: Linux 5.15.0-88-generic
- GPU: Nvidia Driver Version: 525.125.06 CUDA Version: 12.0

Обучалась в контейнере, собранном на базе nvidia/cuda:11.6.2-base-ubuntu20.04 из Docker hub.
Использовалась методика сборки контейнеров из [статьи](https://medium.com/@med.phisiker/%D0%B8%D1%81%D0%BF%D0%BE%D0%BB%D1%8C%D0%B7%D1%83%D0%B5%D0%BC-gpu-nvidia-%D0%B2%D0%BD%D1%83%D1%82%D1%80%D0%B8-docker-%D0%BA%D0%BE%D0%BD%D1%82%D0%B5%D0%B9%D0%BD%D0%B5%D1%80%D0%B0-e6aa73c40442) \

Для запуска модели необходима среда с установленным torch > 1.8 и соответствующими [зависимостями](https://pytorch.org/get-started/locally/)


## Процесс обучения и метрики

Модель обучалась на выше упомянутом датасете на протяжении 100 000 итераций (~ 10 дней). Были достигнуты следующие показатели точности:
- loss_cls (ошибка классификации объекта)                        - 0.1223
- loss_mask (ошибка заливки области с объектом)                  - 0.1075
- loss_box_reg (ошибка построения прямоугольника вокруг объекта) - 0.1176
- total_loss (сумма предыдущих ошибок)                           - 0.3474

![X101|200](X101_final.png)

Резкое падение ошибки посреди обучения вызвано снижением learning rate (изначально не разобрались с настройками). Далее LR постепенно уменьшается.

## Предостережения и рекомендации

- Использовался датасет из международного соревнования и в нём не представлены специфические для славянской кухни блюда. Соответственно модель не определяет такие блюда как окрошка, борщ, драники и т.д. В дальнейшем планируется добавлять новые классы блюд.
- Не настроено определение вероятностной точности определённого класса (SCORE). Даже при правильном определении модель его занижает. Соответственно пока не стоит ориентироваться на данный показатель.
- Это скорее тестовая модель для пробы сил в данной области. В дальнейшем коллектив проекта планирует совершенствовать и развивать данный продукт.